\label{Implementierung}
\chapter{Implementierung}\vspace{1cm}
Das folgende Kapitel zeigt die Implementierungsdetails der im Design-Kapitel erläuterten Komponenten. Es werden hierfür die wichtigsten Funktionen beschrieben und zum besseren Verständnis der Code anhand von kurzen Ausschnitten aufgezeigt.\\
Die einzelnen Klassen wurden nach ihrem Aufgabengebiet in verschiedene Java-Pakete eingeteilt. Zunächst wird das Paket \courier{faults} betrachtet. Dessen Inhalte sind alle Klassen die Fehlerwerte repr\"asentieren und daher von den folgenden Klassen verwendet werden.\\
Das Paket \courier{processor} bildet den Hauptteil des Kapites. Es beinhaltet die Klassen  \courier{Context}, \courier{StreamProcessor}, also auch die Klasse \courier{AddRuntimeAnnotation}. Alle drei Klassen sind eng aneinander gekoppelt und für die Hauptfunktionalität der Anwendung zuständig. \\
Die einzelnen Injektions-Logiken wurden in das Paket \courier{strategies} gepackt. In diesem Abschitt steht das verwendete Pattern, welches für die Implementierung der Injektion verwendet wurde, im Fokus. Die vorhandenen Strategien werden nur kurz, anhand einer ausgewählten Strategie exemplarisch vorgestellt.\\
Die Implementierungen des \courier{Controllers} und des \courier{MainServers} sind Bestandteil des Paketes \courier{jmx}. In diesem Abschnitt wird die verwendete JMX-Technologie detailliert beschrieben und anschlie\ss end dessen Verwendung anhand verschiedener JMX-Client Implementierungen aufgezeigt.


\input{chapters/impl_Fehlerwerte}
%%
\input{chapters/impl_FileProcessor}
%%
\input{chapters/impl_AddRuntimeAnnotation}
%
\input{chapters/impl_Context}
%
\input{chapters/impl_FaultInjector}

\input{chapters/impl_JMX}
%
%
%
%
%
%
